【氣象】（2018年6月上旬）受熱帶氣旋影響，本港有狂風驟雨及雷暴 #2

氣象討論：2018年6月上旬
此帖文討論期：2018年6月6日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-夏天冬天夏天的新AC，體感異常得難以理解及溝通。曾用風筒吹熱溫度計騙稱開暖風機求存在感的無聊人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

市長響唔響到

昨 日 (6 月 5 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 29.5 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 25.9 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 25.8 度
相 對 濕 度 ： 86 - 96 %
雨 量 ： 28.2 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 215.6 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 689.0 毫 米

不過集水區進帳唔少

全面進場
落注≦75km/h 200-250公里掠過

HKO每小時定位&距離 (05W)

2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)

有冇機三仔呢

突然增強就有機 就咁睇佢入咗陸就機會不大

6月6日沒有風的凌晨
街裡途人紛紛

lm學野

海南島：你輸入的密碼錯誤，無法登陸，請查證後再重新輸入

會唔會連命名嘅機會都冇

lm

咁樣真係勁sad

以下一則溫馨提示

以下或相關問題並無確實答案，請勿在此詢問:

1.幾時會掛/落幾號風球
2.我幾時要去邊度，想問到時飛唔飛到/駛唔駛改機票

以下或相關內容請勿在此發表:

1.李氏力塲
2.對於天文台懸掛/發出信號時間影響個人事務之任何埋怨

請各會員務必注意及遵守以上規則，以保持本帖應有的討論氣氛
違者有機會被圍屌

個人唔建議你再貼

太煩膠?

(唔quote喇廢事畀人覺得洗版)

我覺得好似之前派籌潤下佢地搞下笑就夠 無謂變罵戰

這是我的氣象IG，大家可以支持一下嗎？
id: 852meteor

貼黎無意思
唔覺得少左人入黎問on9問題
反而激起罵戰

好奇問下，上面唔係所有圖都img no-cache咗? 好似有啲update唔到?

係 邊張updatr唔到？

仲諗住趁係頭版，畀多啲唔識嘢嘅人睇到
避免呢度積埋啲掛風揀航班撚添

any肥，大家開心就好

右排嘅都無update

between我諗起舊年天鴿同拍卡post
成堆掛風撚航班撚湧曬入嚟

其實應該同佢地講飛唔飛到同8號風球無關，10號風球一樣有機land過
唔好比人我地係高高在上既感覺

雪菜巴等有名先開航空post？

可唔可以搵人幫手引用睇下我有無錯
電話引用唔到

留名

右排真係冇no-cache到

究竟登陸前可唔可以命名

sorry 下次開改返
好彩無send email屌admin

下次唔係你開

旬post唔係我開邊個開啊

其實無所謂，只係覺得一啲有更新但一啲無幾有趣姐

之後嘅post繼續加油

是但 等大佬們柯打

其實我都覺得怪怪地 但無理佢

講緊旬post 以為下個post

仲有幾張圖死咗

我地有發現到
等櫻花兄比新link 我

幾時有名

不過始終都想整返個FAQ之類嘅嘢，希望可以令呢度少啲人問on9問題

但係佢哋唔問，我哋又邊有得笑吖

問JMA 等3點睇下有無

睇黎依個風唔需要我

入得黎問就係伸手黨 點會仲同你睇FAQ

所有深圳台既圖無救
佢轉晒用flash出堆data

下次del左佢

between係咪有whatsapp grp?

屌遲日飛 唔撚想delay

email to lemongreentealihkg@gmail.com

我覺得可以置頂個幾條FAQ，尤其是係幾時打八號，啲人先唔會9衝去問問題
例如：

Q：幾時打八號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。

惟有咁

天文台懸掛/發出信號時間並毋須考慮對任何個人事務之影響

btw呢頭講完，轉個頭又一個

其實最好既反應就係當睇唔到

我覺得可以加多幾條
包括 幾時落波、航班有冇得升降、點解唔早/遲啲、畀叫春嘅人睇)、澄清李氏力塲並不存在 等等

過去數小時，熱帶低氣壓逐漸靠近雷州半島以東海域，其移動速度稍為減慢。受高空引導氣流的影響，其未來發展及動向變數都相當大。

按照現時預測路徑，熱帶低氣壓今日大部份時間會與香港保持約400公里距離。天文台會繼續密切監測，視乎本港風力變化來決定是否改發三號強風信號，並及時知會市民有關風暴消息。

今次用埋「高空引導氣流」呢d超出香港市民一般理解既字詞既

HKO每小時定位&距離 (05W)

2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)

7/6 8號？

8號係8號呀

Q：幾時打八號風球？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。

入鞍形牆 呢個風有趣

最新500mb位勢圖

91W唔見埋

咁既結構... 你話係STS都有人信...
一睇底層就笑而不語

對上一個入完內陸唔login再出返嚟嘅係幾耐之前？

比90W食左

其實一上陸地就已經係我地叫嘅login
係源於cctvb有一次字幕將”登陸”寫成”登錄”
所以先叫login

你意思出返嚟 我諗係指”登陸後未消散除名並且返出海”吧？

係呀
多謝巴打

個風上咗陸地之後，如果成功出返海，維持嘅時間同海水熱力有關？

利申：新手

基本上係，仲要睇垂直風切，洋流，科氏力系數，引導氣流強度同水汽供應

唔好打風唔該
行遠d啦

例子我剩係諗到遠古到79年嘅荷貝
遠洋而來登陸香港一路都唔死打到去印度

另外13年尤特上岸之後都好似靠西南水汽吊咗一輪命
不過冇命出返海

行足半個地球

仲有2008帕布

無半個 六分一姐

我諗07帕布未必算
佢第一次掠過嗰陣冇正式登陸過(上川島應該唔計掛 )
不過佢嘅古怪路徑係一個值得研究嘅例子

后海灣呢？

東涌又閃到仆街

啱機場出黎 啲機d
hold 到仆街

紅閃停工基本

紅閃之餘RVR好差

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

game over

好大雨

EC 05/12Z + HKO 05/22Z 定位.

對住幅路線集合圖我只能講一句天花亂墜

落狗屎

南海只信大交合

黃雨都冇

港島東好大雨

點少得呢個

呢個熱帶氣旋都好似幾勁，琴日600km 已經搞到香港咁大雨

利申唔識天文

真心?

玩咗咁耐都重係td

熱 帶 低 氣 壓 已 經 在 雷 州 半 島 徐 聞 縣 登 陸 。

'兜圈中。。。

有無機8號

無啦啦勁大雨

菲律賓果件點睇?

應該有機會成旋既

玩撚完

下。。名都未有。。仲以為佢可以捱多一陣

L姐係收皮？

有，2日後

星期5 8號

普通低壓區

9點鐘

菲律賓嗰個留意咗好耐

轉又轉又轉原地在轉相信戀愛不很遠

想問而家係未都係得cms升左格？

TROPICAL STORM 1804 EWINIAR (1804) UPGRADED FROM TROPICAL DEPRESSION

星期六 9號
fat la fat la

終於有名份

大膠俠不願面對 ts

陸上命名

JMA未承認登陸

login雷州對個結構認該無咩影響

被登陸於廣東湛江市徐聞縣新寮鎮

希望落多幾日雨

西面好大雨

風又未必打得成 一味落狗屎

誰說

點解仲郁緊都叫登陸？

第一次睇打風?

登陸完都仲可以繼續行ga wor
係咪有咩誤會

打風唔成三日雨

登陸照字面解”登上陸地”咋嘛
當然可以繼續行

登陸 唔係stationary 咩
登陸咗仍會增強？
有無機會轉返出海？
求教

你嘅世界入面啲颱風係唔係一登陸就會唔郁然後等自然消散

Yup

已命名艾雲尼

登陸既意思係登上陸地，同stationary 無關
登陸左增強係可以既 不過比較少
轉返出海都可以既，要睇引導氣流

你當跑100米都唔係衝線立即停啦

仲以為會無名到永遠

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

位 於 雷 州 半 島 的 熱 帶 低 氣 壓 已 增 強 為 熱 帶 風 暴 ， 並
命 名 為 艾 雲 尼 。

在 上 午 10 時 ， 艾 雲 尼 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 460
公 里 ， 即 在 北 緯 20.4 度 ， 東 經 110.2 度 附 近 ， 預 料
移 動 緩 慢 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 艾 雲 尼 今 日 會 在 雷 州 半 島 一 帶
徘 徊 ， 與 香 港 的 距 離 保 持 在 400 公 里 左 右 。 除 非 艾
雲 尼 顯 著 增 強 ， 今 日 改 發 三 號 強 風 信 號 機 會 不 大 。

與 艾 雲 尼 相 關 的 外 圍 雨 帶 會 繼 續 為 本 港 帶 來 大 驟 雨
及 狂 風 ， 離 岸 及 高 地 間 中 吹 強 風 。

艾 雲 尼 未 來 數 天 的 發 展 及 動 向 會 較 為 飄 忽 ， 變 數 相
當 大 。 天 文 台 會 繼 續 密 切 監 測 其 動 向 。

熱帶風暴 艾雲尼

係咪姐係出唔到海增強?

登陸完U 番出去

開始轉彎

05/12Z
呢個時間係點睇?

呢個風你快d死啦

5號香港時間20點
香港時間= z+8

Z=UTC
當佢係格林威治時間就得(雖然意思唔同但時間係一樣)

其實即係UTC +0?
香港係UTC +8 時區所以要加返?

係

唉 打風不成 仲要落狗屎 番工濕哂 嗡成日

上面既討論似番身處學術台

有巴打話 Z 同格林威治時間時間係一樣，但意思係唔同，想問下咁本身Z係咩意義？

同埋會唔會開1804 第一個風po

唉 好感觸啊

香港機制 8號波會睇個風離港幾近 咁會唔會睇埋強度架

今日會唔會有8號

開post 啦
命名左啦

打風唔成3日雨
睇黎個風都係打唔成
準時返工

星期五先八號喎
星期日十號添
開唔開心？

咩8號

維基嘅講法係，美軍將全球時區斬成廿五件，每個時區都用英文字母(其實係北約標準嘅語音字母)表示
Zulu=Z就係呢套標準之下所講嘅UTC+0，即係格林威治標準時GMT

今日d雲好低， 係ICC見到有一舊大慨30-40樓

睇香港本地風速架 200幾公里外夠大風都可以8，100公里外唔夠大風都可以得3

唔通打得成風反而會唔落雨？
颱風係香港雨水來源佔三分一

你問野既時候
可唔可以用腦諗下make 唔make sense 呢
如果一個風距離香港400km 已經吹緊烈風
咁會唔會因為唔夠近而唔掛8

Sor sor sor 以後唔係度留言ok?

logout 海南了

Q：香港幾時/會唔會打八號風球？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。

咁又唔使咁 你繼續問我會繼續答

Sorry 雷洲先啱

質疑會否如各大氣象機構的預報一樣，在陸上稍為增強或維持強度

唔係唔落
但通常打得成都係1日風
個風一走就多數雨過天清
但打唔成個風的低壓槽會影響耐好多
變相落幾日雨
所以老一輩成日講打風唔成3日雨
只係有d感嘆姐
不過落多幾日都好
之前幾日熱死人
同埋補充番水塘d水

簡單嚟講掛8基本上得兩種可能
一係個TC離香港有一定距離 (100公里外)，但係可以令香港8個測風站之中有4個吹烈風
二係個TC吹正香港 (100公里內)，但係強度可以好低 (最低35kt 嘅TS)，就算冇8中4都會基於公眾安全考慮而掛

艾雲尼兩種可能性都未必有

中心風速 同 外圍風速 有咩直接影響
中心風速得 65 但咁遠距離
其實香港實際風速會幾多？

颱風移動的動向以及天文台懸掛/發出任何信號之決定及時間無法遷就對任何個人事務之影響

再者，現時香港正受颱風艾雲尼的外圍雨帶影響。市民外出前宜留意天氣報告。

派比安
btw...
颱風海鷗CPA 370km都有8

宜家香港8站平均得5. 4km/h
天文台會參考呢8站都掛風球
可以參考 第一個表

log 左o係三亞
定左係度

過左三亞緯度好耐 login廣東西部雷州

睇邊種形態，打得成又落幾日雨既風都唔少，兩者無絕對既

而家先係海口
未 V 番上去

海鷗唔只睇強度同距離
重要考慮強大嘅半圓效應(移速快)同埋季候風加乘

開始似返個學術台

上面個幾位巴打 可以share喺邊到睇到實時動向呢

情況同納莎差不多

想問下以前係咪有幅圖係畫旗仔表示中心風力分布睇下邊個象限大風啲

其實掛左風球之後天文台已經每小時update
另外cma都得

唔此delary仲會墜機，機上無一身還包括你

你老母個波有8號

生還

HKO 而家兩小時UPDATE一次

要去到3/8號波才一小時UPDATE一次

文字定位好每小時update

2018 年 06 月 06 日 10 時 北緯 20.4 度 東經 110.2 度 熱帶風暴 每小時 65 公里
2018 年 06 月 06 日 08 時 北緯20.5 度 東經110.2 度 熱帶風暴 每小時 65 公里

睇12點個UPDATE, 睇黎個風都係定左格

報文有每小時update

按落一號風球個icon到有每小時文字定位，過左正點時間，路徑圖都會update,佢過去果d係會3小時一點，但update係一小時一次